{
    "question": "reformasi 1998 telah membawa perubahan yang besar dalam semua aspek kehidupan bangsa indonesia, terutama aspek politiknya. analisa dan bandingkanlah kehidupan politik di indonesia sebelum dan setelah reformasi 1998!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jelas berbeda kawan,kalau dulu garuda kita masih tegar dan bersahaja<br>sekarang garuda kita sudah gatal badannya oleh kutu2 yang berkeliaran kawan...",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-peristiwa-apa-malaikat-jibril-diberi-nama-ruhul-qudus-270",
            "question": "Pada peristiwa apa malaikat jibril diberi nama Ruhul Qudus ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setahu saya sih disaat malaikat jibril menyampaikan wahyu pertama yaitu surat Al-Alaq 1-5 kepada nabi Muhammad SAW",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-persebaran-penduduk-yang-tidak-merata-610",
            "question": "Apa dampak dari persebaran penduduk yang tidak merata???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesenjangan sosial dan\u00a0adanya hambatan ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kenjangan sosial semakin tinggi<br>rendahnya daya beli masyarakat dan penyebab bidang ekonomi berkembang baik<br>padat nya penduduk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-penduduk-yang-dominan-di-daerah-istimewa-yogyakarta-ada-256",
            "question": "Aktivitas penduduk yang dominan di Daerah Istimewa Yogyakarta adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Di wilayah dataran tinggi : bekerja dalam sektor pertanian/perladangan<br>di diwalah dataran rendah : berbagai jenis, dari pertanian, perikanan, dan tambak. Juga dibidang\u00a0Industri dan jasa.<br>di pegunungan : yaitu memanfaatkan aeral hutan dan membudidayakan perkebunan(kina, karet, teh)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berdagang,wisata,sarana olahraga,pertanian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-menyebabkan-seseorang-menjadi-egois-635",
            "question": "Apa yang menyebabkan seseorang menjadi egois ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat idealisme, sifat manusia yang ingin menang sendiri, sifat manusia yang ingin menjadi yg terhebat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Emosi dan jiwa seseorang .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sejarah-lahirnya-sosiologi-746",
            "question": "Bagaimana sejarah lahirnya sosiologi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lahirnya sosiologi di latar belakangi oleh perubahan masyarakat di eropa barat akibat ravolusi industri inggris dan revolusi prancis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-isi-kandungan-surat-an-nur-ayat-2-atau-kasih-saya-l-202",
            "question": "Sebutkan isi kandungan surat An nur ayat 2.. \u00a0 atau kasih saya link nya untuk ke halaman isi kandungan an nur ayat 2..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kongaji.tripod.com/myfile/an-nur-ayat-1-2.htm<br>coba bisa gak?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-lebih-baik-bagi-mental-maju-pada-urutan-nomor-3-ata-320",
            "question": "Manakah yang lebih baik bagi mental, maju pada urutan nomor 3 atau 16 pada sebuah perlombaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3 ................................................................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menut saya nomor 3 karna kita uda melihat si nomor satu dan dua yg sudah tampil dan kita sudah lebih berani<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-muka-bumi-pada-peta-potografi-yang-menyerupai-lingkaran-a-159",
            "question": "-bentuk muka bumi pada peta potografi yang menyerupai lingkaran adalah??    -pola pemukiman penduduk memanjang terdapat di daerah?\r\n\r\n-delta terdapat pada sungai bagian?\r\n\r\n-semakin keluar,angka garis kontur semakin besar .hal ini merupakan penampang melintang dari ben",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. cekungan (klo gk salah)<br>2. pesisir pantai<br>3. delta ; muara sungai yang terletak di lautan terbuka..<br>4. cekungan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-terbentuknya-pssi-persatuan-sepak-bola-seuruh-indonesia-567",
            "question": "Faktor terbentuknya\u00a0 pssi (persatuan sepak bola seuruh indonesia )    bagaimana ciri ciri pssi (persatuan sepak bola seuruh indonesia )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PSSI dibentuk pada tanggal 19 April 1930 diYogyakarta<span>\u00a0dengan nama Persatuan Sepak Raga Seluruh\u00a0</span>Indonesia<span>. Sebagai organisasi olahraga yang lahir pada masa penjajahan Belanda, kelahiran PSSI ada kaitannya dengan upaya politik untuk menentang penjajahan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-apa-perbedaan-antara-mendengar-dan-mendengarkan-335",
            "question": "Sebutkan apa\u00a0perbedaan antara mendengar dan mendengarkan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mendengan\u00a0itu kagak\u00a0tau mungkin mendengar\u00a0kalo mendengar\u00a0hanya sebentar .<br>kalo mendengarkan bisa lama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "MENDENGAR\u00a0itu proses bergetarnya gendang telinga yang mengantarkan stimulus ke otak dan juga merupakan proses menyaring ribuan stimulus dan informasi yang masuk melalui indera pendengaran.\u00a0proses penyaringan itu bersifat sadar dengan mengikutsertakan keinginan untuk mendengar apa yang ingin didengar.Apa g menerut kita pengen didengar itulah yg di proses, tapi yg lain diabaikan. kalo misalnya diproses itu juga pada bagian proses terendah di otak.\u00a0<br>MENDENGARKAN itu kegiatan menyimak dan memahami omongan orang lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}